<resources>
    <string name="app_name">StormbringerSheetManager</string>

    <string name="NationalityTextViewStandard">Nessuna nazionalità selezionata</string>

    <string name="Melniboné">I Melniboneani sono una specie pre-umana molto simile al homo sapiens.
    Sono alti di statura, scuri di carnagione e con capelli neri.
    Sono particolarmente sofisticati, crudeli e amorali. Negli ultimi giorni dei Regni Giovani
    divennero decadenti, sognatori e isolazionisti. Adorano le divinità del Caos e possiedono
    innate capacità magiche. In ere passate strinsero alleanze con i Signori degli Elementi
    e con i signori degli Animali. Se il vostro personaggio è Melniboleano, lanciate 1D10 e
    aggiungetelo alla INT, aggiungete 2D6 al MAN e 3 alla TAG. Tutti i Melniboleani sono Nobili
    e Guerrieri. La loro corporatura è longilinea. Se il totale di INT e MAN raggiunge o supera 32,
    il personaggio è anche uno Stregone.</string>

    <string name="Pan_Tang">Gli uomini di Pan Tang sono grossi e robusti, con la pelle scura e i capelli
    neri. Le loro barbe sono lunghe e folte. Sono divisi in due classi: Sacerdoti/Stregoni e Guerrieri.
     Adorano i Signori del Caos, a cui celebrano riti perversi. Aggiungete 1D8 a INT, 1D8 al MAN,
    e 1 alla TAG. La loro corporatura è robusta. Se la somma di INT e MAN raggiunge o supera 32, il PG è
    un Sacerdote/Stregone. Se INT e MAN non raggiungono 32, il PG è un Guerriero. Lanciate infine
    1D100: se ottenete un risultato da 1 a 20 il vostro PG è anche Nobile</string>

    <string name="Myrrhyn">Glu uomini alati di Myrrhyn sono una specie umanoide, ma non umana.
    La loro caratteristica principale è quella di avere le ali e di poter volare.
    Gli uomini sono piccoli, magri e calvi. Le donne sono leggiadre, belle e hanno i capelli.
    Talvolta nascono privi di ali. La loro corporatura è longilinea.
    Posseggono alcune abilità magiche, anche se non evidenti come gli abitanti di Melniboné o di Pan Tang.
    Aggiungete 1D6 a InT, 1D6 al MAN e, se il PG è una femmina, aggiungete 1D6 al FAS.
    Infine sottraete 2 alla TAG, se questa è uguale o superiore a 9. Se la somma di INT e MAN raggiunge
    o supera 32, il PG è anche uno Stregone. Dopo aver determinato la classe del PG (se è già Stregone
    ne avrà una seconda): se è Marinaio, Ladro o Mendicante, ignorate il tiro e trasformante il PG in un
    Guerriero. Infine ricordate che, anche se il PG ha la capacità di volare, non potrà farlo se sovraccarico:
    non potrà ad esempio trasportare più di due armi o indossare una qualsiasi armatura.</string>

    <string name="Dharijor">Gli abitanti di Dharijor possono avere indifferentemente una corporatura
    longilinea, normale o robusta.
    Normalmente gli uomini di Pan Tango scelgono le loro mogli e concubine tra le donne di Dharijor, che
    considerano più leggiadre delle loro connazionali. I frutti di queste unioni spesso ritornano alla patria
    materna come spie del Teocrate. La gente di Dharijor è generalmente vigorosa e di carnagione scura.
    Aggiungete 1D4 alla COS. Gli occhi e i capelli sono in prevalenza castano scuro.
    I natii sono abili sia nella arte della guerra che in quella della pace. Adorano gli dei del Caos,
    e la Chiesa Caotica è molto influente. Il capo religioso è Jagreen Lern, Teocrate di Pan Tang;
    anche il Re gli deve obbedienza in materia di religione.</string>

    <string name="Jharkor">Al popolo di Jharkor appartengono individui estremamente diversi tra loro.
    Pertanto il cittadino jharkoriano può avere qualsiasi tipo di corporatura.
    Lanciate 1D6: con 1-2 la corporatura sarà longilinea, con 3-4 normale e con 5-6 robusta. Gli abitanti
    adorano gli dei del Caos, e si occupano prevalentemente di lavori di alto artigianato.
    Sottraete 1D4 al FAS, e aggiungete 1D4 alla DES. Tirate per determinare Classe e abilità</string>

    <string name="Shazaar">La gente di Shazaar appartiene ad una razza di uomini forti e robusti.
    Gli abitanti possono avere qualsiasi colore di capelli, classe e corporatura (lanciate 1D6:
    con 1-2 sarà longilinea, con 3-4 normale, con 5-6 robusta). Aggiungete 1D6 alla COS. Tirate per
    determinare Classe e abilità</string>

    <string name="Tarkesh">Tarkesh è la più grande nazione marittima del Nord. I suoi abitanti posseggono
    pelle e capelli scuri, hanno corporatura normale o robusta (a vostra scelta) e tendono ad essere bassi
    di statura. Aggiungete 1D4 alla COS e sottraete 1 alla TAG, se ha un valore maggiore o uguale a 10.
    I Tarkeshiti hanno di norma nomi tripli, come Dhak-Knuul-Gorm. Tirate per la Classe: se è Agricoltore
    o Cacciatore, cambiatelo in Marinaio. Determinate poi le abilità del personaggio</string>

    <string name="Vilmir">Il popolo di Vilmir è il più ordinario dei Regni Giovani: non vi sono modifiche
    alle Caratteristiche ottenute in precedenza. I Vilmiriani tendono ad avere capelli biondi o rossi e
    a vivere in grandi città. Lanciate 1D6 per determinare il tipo di corporatura: 1 indica corporatura
    longilinea; da 2 a 5 normale, mentre 6 indica robusta. Tirate per determinare la Classe e le abilità</string>

    <string name="Ilmiora">Il popolo di Ilmiora è molto simile a quello di Vilmir, ma gli Ilmioriani
    sono più manierati ed educati; aggiungete 1D4 al FAS. Gli Ilmioriani possono avere qualunque corporatura
    e colore di capelli. Per stabilire la corporatura, lanciate 1D6: con 1 la corporatura sarà esile,
    da 2 a 5 normale, con 6 robusta. Tirate per determinare la Classe e le abilità</string>

    <string name="Nadsokor">La città dei mendicanti giace nominalmente entro i confini di Vilmir
    ma, di fatto, segue leggi proprie e verrà eprtanto trattata come una nazione indipendente.
    Solo i menomati, i malati e i depravati provendono da Nadsokor o vi vivono.
    Tra i cittadini si possono trovare tutti i possibili colori di capelli e i tipi di corporatura (
    potete scegliere quella che preferite). Sottraete 1D6 dalla COS e 1D6 dal FAS. Il personaggio
    è automaticamente un Mendicante. Determinare le sue abilità nella sezione apposita e,
    successivamente, consultare la sezione Handicap. I pezzenti di Nadsokor non adorano alcun dio,
    ma temono molto il loro sovrano.</string>

    <string name="Solitudine_Piangente">Così chiamata a causa del suono desolato del vento, che soffia
    costantemente sulla sabbia del deserto, la Solitudine Piangente è la patria di molte tribù barbare
    nomadi. I nativi sono di statura bassa, scuri di carnagione, muscolosi e abili guerrieri:
    hanno una corporatura normale. Aggiungete 1D6 alla FOR, 1D4 alla DES, 1D6 alla CON;
    sottraete 1D4 dal FAS, e 1 alla TAG se è uguale o superiore a 10. I personaggi provenienti da questa
     terra sono automaticamente Guerrieri e Cacciatori; inoltre posseggono l\'abilità
    iniziale di Cavalcare a 80% + 1D6. Tirare per determinare le abilità del personaggio</string>

    <string name="Eshmir">Gli uomini della nazione orientale di Eshmir tendono a essere bassi, ad avere
    occhi obliqui e capelli rossi o castano chiaro. Adorano gli Dei del Caos e generalmente vivono
    isolati dai Regni Giovani. Tra loro si possono trovare alcuni mediocri stregoni. Aggiungete
    1D4 all\'INT, 1D6 al MAN e sottraete 2 alla TAG, se questa è uguale o maggiore di 10.
    La loro corporatura è normale. Se la somma di INT e MAN raggiunge o supera 32, il personaggio
    sarà automaticamente Sacerdote e Stregone; se la sua FOR raggiunge o supera 13, è automaticamente
    un Sacerdote Guerriero, membro della più illustre classe di Eshmir: quella dei Sacerdoti Guerrieri
    del Caos. Se la somma di INT e MAN non raggiunge 32, tirare per determinare la Classe e
    abilità del personaggio.</string>

    <string name="Isola_delle_Città_Purpuree">Gli uomini dell\'isola sono un popolo sereno, con capelli
    castano scuro o neri. Tendono ad essere grossi, di corporatura normale o robusta. Aggiungete
    1D4 alla FOR e 1D6 alla COS. Tirare per determinare la Classe e abilità del personaggio, tenendo presente
    però che il risultato di Cacciatore dovrà essere modificato in Marinaio.</string>

    <string name="Argimillar">Il popolo di Argimiliar rientra nell\'ordinario genere umano.
    Nessuna Caratteristica riceve modifiche. Gli abitanti hanno corporatura normale e generalmente capelli
    castano scuro. Tirare per determinare la Classe e abilità del personaggio.</string>

    <string name="Pikarayd">La gente di Pikarayd vive in una terra selvaggia e sottosviluppata,
    dove solo i forti sopravvivono Gli uomini della capitale, Chalal, sono conosciuti soprattutto
    come guerrieri. Aggiungete 2D4 alla FOR e 1 alla TAG. I nativi tendono ad avere corporatura
    normale o robusta, carnagione scura e capelli neri. Tirare per determinare la Classe e abilità
    del personaggio.</string>

    <string name="Lormyr">Lormyr è una nazione fredda e antica, i cui giorni di gloria appartengono
    ad un passato risalente a quatro secoli fa. Anche se la gente è robusta e serena, con capelli
    biondo chiari o castano chiaro, non ha talenti speciali ed è leggermente tarda di comprendonio.
    Sottraete 1D4 all\'INT ed aggiungete 2 alla TAG. La corporatura può essere normale o robusta
    (a vostra scelta). Tirare per determinare la Classe e abilità del personaggio.</string>

    <string name="Filkhar">La gente di Filkhar appartiene ad una razza agile  epacifica. I
    Filkhariani hanno una corporatura esile o normale e capelli castano chiaro o biondo cenere.
    Aggiungete 1D4 alla DES. Tirare per determinare la Classe e abilità del personaggio.</string>

    <string name="Oin">Gli abitanti di Oin appartengono ad una razza di barbari forti ma degenerati,
    di poco superiori alle bestie. Hanno corporatura robusta e capelli castani, generalmente sporchi.
    Se potessero comprendere il significato della parola "adorare", adorerebbero gli Dei del Caos.
    Sottraete 1D6 all\'INT, se questa è maggiore o uguale a 10, 1D6 alla DES, se è maggiore o
    uguale a 10, 1D6 al Man se il suo valore raggiunge o supera 10;
    aggiungete 1D6 alla COS. Tirare per determinare la Classe, modificando i risultati di Sacerdote
    o Marinaio in Agricoltore.</string>

    <string name="Yu">Gli Yuriti sono molto simili al popolo di Oin, anche se ancor meno civilizzati;
    hanno corporatura robusta e una sporca peluria castano-grigia che ricopre gran parte del loro
    corpo, quasi come animali (non è però così fitto da divenire una pelliccia).
    Sottraete 1D6 all\'INT, se questa ha un valore uguale o superiore a 10, 1D6 al MAN se
    questo ha un valore uguale o superiore a 10, e 1D6 al FAS, se qeusto ha un valore uguale o
    superiore a 10; aggiungete 1D6 alla FOR e 1D6 alla CON; tirare per determinare la Classe,
    modificando i risultati di Sacerdote, Mercante o Marinaio in Cacciatore.</string>

    <string name="Org">Il popolo di Org ricorda i nani della tradizione nordica europea,
    anche se si tratta di nani degenerati. I loro corpi, tozzi e contorti, sono ricoperti da una
    sottile peluria nera; hanno una corporatura robusta e la loro forma principale di religione
    consiste in un\'innominabile venerazione dei loro avi deceduti, ma non morti.
    Sottraete 2D4 al MAN se esso raggiunge o supera 10, 2D4 al FAS, se raggiunge o supera 10,
    1D6 dall\'INT, se questa raggiunge o supera 10 e 1D6 alla DES, se raggiunge o supera 10.
    Aggiungete 1D8 alla COS e 1D4 alla FOR. Sottraete 2 alla TAG, se essa ha un valore ugulae
    o superiore a 10. Lanciate poi 1D20: se ottenete 1, il personaggio è un Nobile; con qualsiasi
    altro risultato, il personaggio sarà un Cacciatore. Tirare per determinare le abilità.</string>

    <string name="Default_Class_Text">La classe verrà selezionata automaticamente</string>

    <string name="Prova">Questa è la prova per il cambio di testo della text view</string>
    <string name="navigation_drawer_open"> Open navigation drawer </string>
    <string name="navigation_drawer_close"> Close navigation drawer </string>
    <string name="selected_item"> Selected item: </string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
</resources>